黨媒批媒體浮誇自大 要求停用「中國全球第一」

內地不少評論文章，近日出現「美國害怕了」、「日本嚇傻了」、「歐洲後悔了」之類，引發中共黨媒不滿，《人民日報》旗下人民網發表系列評論文章，批評「浮誇自大文風」，

人民網的評論頻道批評，近日網上出現這些「浮誇自大文風」，「美國害怕了」等字眼吸引不少網民的眼球，從而推高點擊率，可是卻批評這些文章，「有的一味誇大、以偏概全」，「高喊『在這些領域，中國創下多個世界第一！』無人表示不服」；有的「任意拔高、貽人口實，鼓吹『別怕，中國科技實力超越美國，居世界第一』」；有的則是一廂情願、照單全收，「將國外的只言片語，放大成『中國在世界舞台上佔據中心位置』、『中國現在是全球第一經濟體』等聲音」。

人民網的評論批評這些文章，「一無事實骨架，二無內容血肉，三無思想含量，徒有浮躁外殼，經不起一點風吹日曬」。更批評作者是「挑動極端情緒、肆意傳播偏見的後果」，造成「公眾走進夜郎自大、自吹自擂狂妄誤區，導致社會陷入信息碎片化、思維程序化的認知閉環」。
評論最後說，「不好的輿論可以成為民眾的『迷魂湯』、社會的『分離器』 、殺人的『軟刀子』、動亂的『催化劑』」，稱「熱衷於耍噱頭、故弄玄虛、譁眾取寵的路數可以休矣」。

中國或成最大贏家

全國高官改姓賴

世界盃堆廣告牌打晒飛機啦咩中國第一 又點勁

中國宇宙第一

支na no. 1

唔係粒水呀

我係咪番左去駢文嘅時代

人民網井底之鞋,肯定係未去過中國嘅廢青

打飛機支那第一

China No.13

咩係軟刀子
中國制造???

邊有誇大

2025

2025 中國全球第一

講左咁耐而家先驚？

2025中國第一